[{"question":"Which word is both a noun and a verb?","answer":"water","options":{"option1":"believe","option2":"water","option3":"advise","option4":"maker"}},{"question":"Which one is the correct passive form of the sentence''buy me a shirt''","answer":"Let a shirt be bought for me","options":{"option1":"Let a shirt be bought","option2":"Let a shirt be bought for me","option3":"Let be a shirt be bought","option4":"Let be bought a shirt"}},{"question":"'ছেলেটি দেখতে তার বাবার মত' Which is the correct english translation?","answer":"a এবং c দুটোই সঠিক উত্তর","options":{"option1":"The boy takes after his father.","option2":"The boy looks after his father","option3":"The boy resembles his father","option4":"The boy looks like his father"}},{"question":"He-- home last monday.","answer":"left","options":{"option1":"has left","option2":"had left","option3":"has leave","option4":"left"}},{"question":"Which one is a collective noun?","answer":"gang","options":{"option1":"friendship","option2":"gang","option3":"doctor","option4":"honesty"}},{"question":"Choose the correct sentence:","answer":"He is in a temper","options":{"option1":"He is temper","option2":"He is in tempers","option3":"He is in a temper","option4":"He is in the temper"}},{"question":"Choose the correct sentence:","answer":"I finished my duty,didn't I?","options":{"option1":"I finished my duty,amn't I?","option2":"I finished my duty,did I?","option3":"I finished my duty,didn't I?","option4":"I finished my duty,don't I?"}},{"question":"Choose the correct translation of:'' There is a little milk in a cup''","answer":"পেয়ালায় অল্প দুধ আছে","options":{"option1":"পেয়ালায় অল্প দুধ আছে","option2":"পেয়ালায় দুধ নেই বললেই চলে","option3":"পেয়ালায় দুধ নেই","option4":"পেয়ালায় একটুখানি দুধ নেই"}},{"question":"it is high time he( change)his bad habits.","answer":"changed","options":{"option1":"changing","option2":"has changed","option3":"changed","option4":"has been changing"}},{"question":"What is the synoname of the word ''Redemption''","answer":"salvation","options":{"option1":"forbidden","option2":"salvation","option3":"assumption","option4":"award"}},{"question":"In which form of writting is it needed to mention the date and place of writting?","answer":"report","options":{"option1":"paragraph","option2":"essay","option3":"repot","option4":"Novel"}},{"question":"How many paragraphs are there in a paragraph?","answer":"one","options":{"option1":"one","option2":"two","option3":"three","option4":"four"}},{"question":"Choose the right bangla translation of '' HE come of with flying colours''","answer":"তিনি গৌরবময় সাফল্য অর্জন করেছেন","options":{"option1":"তিনি গৌরবময় সাফল্য অর্জন করেছেন","option2":"তিনি উরন্ত রঙ নিয়ে এসেছিলেন","option3":"তিনি রঙ ছিটাতে ছিটাতে এসেছিলেন","option4":"বিজয়ের গৌরব নিয়ে তিনি উড়ে এসেছিলেন"}},{"question":"What is the antonym of the word ''punishment''","answer":"reward","options":{"option1":"prize","option2":"crime","option3":"reward","option4":"presentation"}},{"question":"Choose the correct passive form of the sentence.\nHis conduct annoyed me''","answer":"I was annoyed at his conduct","options":{"option1":"I was annoyed at his conduct","option2":"I waas annoyed to his conduct","option3":"I was annoyed by his conduct","option4":"i was annoyed with his conduct"}},{"question":"কখনো অপরের নিন্দা করোনা।","answer":"Never speak ill or others","options":{"option1":"Never tell bad of others","option2":"Never speak evil of others","option3":"Never tell sick of others","option4":"Never speak ill or others"}},{"question":"I am looking forward to (recieve) your letter","answer":"receiving","options":{"option1":"receive","option2":"receiving","option3":"for receiving","option4":"received"}},{"question":"'The arabian Nights'(be) my favourite book.","answer":"is","options":{"option1":"is","option2":"are","option3":"has","option4":"were"}},{"question":"The adjective of the word '' authority'' is:","answer":"authoritative","options":{"option1":"authorise","option2":"author","option3":"authoritatively","option4":"authoritative"}},{"question":"'' I hardly go out after dusk.'' The correct bangla translation is:","answer":"আমি সন্ধার পর কদাচিৎ বাইরে যাই","options":{"option1":"আমি সন্ধার পর কদাচিৎ বাইরে যাই","option2":"আমি সন্ধার পর পরেই বাইরে যাই","option3":"আমি সন্ধার পর প্রায়ই বাইরে যাই","option4":"আমি সন্ধার পর মোটেও বাইরে যাইনা"}},{"question":"Identify the correct sentence from the option:","answer":"She prefers dancing to singing","options":{"option1":"She prefers dancing more than singing","option2":"She prefers to dance than to sing","option3":"She prefers dancing to singing","option4":"She prefers dance to sing"}},{"question":"Which the following is the correct indirect form of thr given direct speach:\n''Who are you and what do you want?'' He said to me.","answer":"He asked me who I was and what I wanted","options":{"option1":"He asked me who I was and what did I want","option2":"He asked to me who were you and what did you want","option3":"He asked me who I was and what I wanted","option4":"He told me who you are and what you want"}},{"question":"He kept on (sing)as he passed.","answer":"singing","options":{"option1":"singing","option2":"to sing","option3":"to have sung","option4":"sang"}},{"question":"' Man ' has been used as a verb in:","answer":"The captain has to man the ship carefully","options":{"option1":"He shouted at the man","option2":"The captain has to man the ship carefully","option3":"No man is infailliable","option4":"He is a worthy man"}},{"question":"The flight will take off -- that the weather is good","answer":"provided","options":{"option1":"if","option2":"unless","option3":"until","option4":"provided"}},{"question":"'তেপান্তর' কোন সমাসের উদাহরণ?","answer":"দ্বিগু","options":{"option1":"দ্বিগু","option2":"অব্যয়ীভাব","option3":"নিত্য সমাস","option4":"বহুব্রীহি"}},{"question":"উপপদের সাথে কৃদন্ত পদের যে সমাস হয় তাকে কোন সমাস বলে?","answer":"উপপদ তৎপুরুষ","options":{"option1":"উপমান","option2":"উপমিত","option3":"কর্মধারয়","option4":"উপপদ তৎপুরুষ"}},{"question":"কোনটি বহুব্রীহি সমাসের উদাহরণ?","answer":"বিমনা","options":{"option1":"বিমনা","option2":"সজ্জন","option3":"প্রভাত","option4":"নির্বিঘ্ন"}},{"question":"'হাতি' শব্দের সমার্থক নয় কোনটি?","answer":"উরগ","options":{"option1":"কুঞ্জর","option2":"বারন","option3":"হস্তি","option4":"উরগ"}},{"question":"'কোরক' শব্দের সমার্থক শব্দ কোনটি?","answer":"কুঁড়ি","options":{"option1":"কৃতকর্ম","option2":"কুঁড়ি","option3":"কড়ি","option4":"কোহক"}},{"question":"বিরাম চিহ্ন ব্যাবহৃত হয়না?","answer":"বক্তার মেজেজকে স্পষ্ট করতে","options":{"option1":"বাক্যের অর্থ সহজ ভাবে বোঝাতে","option2":"শ্বাস বিরতির জায়গা দেখাতে","option3":"বাক্যকে অলংকৃত করতে","option4":"বক্তার মেজেজকে স্পষ্ট করতে"}},{"question":"'গৌরচন্দ্রিকা' বাগধারাটি কোন অর্থে ব্যাবহৃত হয়?","answer":"ভূমিকা","options":{"option1":"বাড়তি বোঝা","option2":"রুপের মোহ","option3":"ভূমিকা","option4":"ফিটফাট"}},{"question":"'মেঘ' শব্দের সমার্থক শব্দ কোনটি?","answer":"বারীদ","options":{"option1":"বারীদ","option2":"পাথার","option3":"অটবী","option4":"সলিল"}},{"question":"'সোম' শব্দের অর্থ কি?","answer":"বিধু","options":{"option1":"কান্তি","option2":"বিধু","option3":"শৈল","option4":"মিত্র"}},{"question":"নিচের কোন বাক্যটি শুদ্ধ?","answer":"সমুদয় পক্ষীই নীড় বাঁধে","options":{"option1":"সমুদয় পক্ষীই নীড় বাঁধে","option2":"চোরটি সব মাল শুদ্ধ ধরা পরেছে","option3":"তার বৈমাত্রেয় সহোদর অসুস্থ","option4":"দশচক্রে ঈশ্বর ভুত"}},{"question":"প্রত্যক্ষ কোনো বস্তুর সাথে পরোক্ষ কোনো বস্তুর তুলনা করলে বস্তুটিকে বলা হয়--","answer":"উপমেয়","options":{"option1":"রুপক","option2":"উপমান","option3":"উপমিত","option4":"উপমেয়"}},{"question":"'কাঁচামিঠা' এর সঠিক ব্যাস বাক্য কোনটি?","answer":"যা কাঁচা তাই মিঠা","options":{"option1":"কাঁচা ও মিঠা","option2":"যা কাঁচা তাই মিঠা","option3":"কাঁচা হয়েও মিঠা","option4":"কাঁচা যে মিঠা"}},{"question":"সমাস নিষ্পন্ন পদকে কি বলে?","answer":"সমস্ত পদ","options":{"option1":"সমস্যমান পদ","option2":"সমস্ত পদ","option3":"ব্যাসবাক্য","option4":"উত্তর পদ"}},{"question":"একটি পত্রের প্রধান অংশ কয়টি ?","answer":"দুইটি","options":{"option1":"দুইটি","option2":"তিনটি","option3":"চারটি","option4":"পাঁচটি"}},{"question":"বাংলা ভাষা কোন মূল ভাষার অন্তর্গত?","answer":"ইন্দো-ইউরোপীয়","options":{"option1":"দ্রাবিড়","option2":"ইন্দো-ইউরোপীয়","option3":"দক্ষিণ-পূর্ব এশিয়","option4":"ইউরালীয়"}},{"question":"শুদ্ধ বানান গুচ্ছ নির্ণয় করুন-","answer":"আকাঙ্কা, গ্রামীণ, দারিদ্র্য","options":{"option1":"শষ্য, ভুবন, শ্রদ্ধাঞ্জলি","option2":"সমীচীন, সুষ্ঠ, সাক্ষরতা","option3":"আকাঙ্কা, গ্রামীণ, দারিদ্র্য","option4":"মুখস্থ, মন্ত্রীসভা, ব্রাহ্মন"}},{"question":"শুদ্ধ বানান কোনটি?","answer":"দুরন্ত","options":{"option1":"দুরন্ত","option2":"দোর্গা","option3":"দোর্গ","option4":"দূর্বল"}},{"question":"'বিদ্যান মুর্খ অপেক্ষা শ্রেষ্ঠতর' বাক্যটির শুদ্ধরূপ কোনটি?","answer":"বিদ্বান মূর্খ অপেক্ষা শ্রেষ্ঠ","options":{"option1":"বিদ্যান মূর্খ অপেক্ষা শ্রেষ্ঠ","option2":"বিদ্বান মুর্খ অপেক্ষা শ্রেষ্ঠতর","option3":"বিদ্বান মূর্খ অপেক্ষা শ্রেষ্ঠ","option4":"বিদ্বান মুর্খ অপেক্ষা শ্রেষ্ঠ"}},{"question":"'স্বেচ্ছাচারী ব্যক্তি' কোন বাগধারা দিয়ে বোঝানো হয়েছে?","answer":"ধর্মের ষাঁড়","options":{"option1":"ধর্মের ষাঁড়","option2":"পোয়া বারো","option3":"রাহুর দশা","option4":"বুদ্ধির ঢেকি"}},{"question":"কোনটি সাধুরীতির শব্দ ?","answer":"জোসনা","options":{"option1":"আজ","option2":"মিনতি","option3":"জল","option4":"জোসনা"}},{"question":"একাধিক স্বাধীন বাক্যকে একটি বাক্যে লিখলে সেগুলোর মাঝখানে কোন চিহ্ন বসে ?","answer":"সেমিকোলন","options":{"option1":"হাইফেন","option2":"সেমিকোলন","option3":"ড্যাশ","option4":"কমা"}},{"question":"দ্বিগু সমাসে কোন পদ প্রধান ?","answer":"পরপদ","options":{"option1":"পরপদ","option2":"পূর্বপদ","option3":"উভয়পদ","option4":"অন্য পদ"}},{"question":"'নবপৃথিবী'- এর সঠিক ব্যাসবাক্য কোনটি?","answer":"নব যে পৃথিবী","options":{"option1":"নব ও পৃথিবী","option2":"নব পৃথিবী যার","option3":"নব পৃথিবীর ন্যায়","option4":"নব যে পৃথিবী"}},{"question":"শুদ্ধ বানান কোনটি?","answer":"সান্ত্বনা","options":{"option1":"শান্তনা","option2":"শান্ত্বনা","option3":"সান্তনা","option4":"সান্ত্বনা"}},{"question":"সাধু ও চলিত রীতিতে অভিন্নরূপে ব্যবহৃত হয়-","answer":"অব্যয়","options":{"option1":"অব্যয়","option2":"সম্বোধন পদ","option3":"সর্বনাম","option4":"ক্রিয়া"}},{"question":"বর্তমান বিশ্বে সবচেয়ে বেশি কার্বন নির্গমনকারী দেশ কোনটি?","answer":"চীন","options":{"option1":"চীন","option2":"যুক্তরাষ্ট্র","option3":"জাপান","option4":"ভারত"}},{"question":"কঙ্গোর রাজধানী কোনটি ?","answer":"কিনসাসা","options":{"option1":"লুসাকা","option2":"রুয়ান্ডা","option3":"জাম্বিয়া","option4":"কিনসাসা"}},{"question":"বাংলাদেশের নতুন গ্যাস ফিল্ড আবিষ্কৃত হয় নোয়াখালীর কোম্পানীগঞ্জের -","answer":"সুন্দলপুর","options":{"option1":"সুন্দরপুর","option2":"সুন্দলপুর","option3":"হামছাপুর","option4":"জয়পুর"}},{"question":"মহিলা বিশ্বকাপ ফুটবল-২০১১ বিজয়ী কোন দেশ?","answer":"জাপান","options":{"option1":"চীন","option2":"জাপান","option3":"কানাডা","option4":"অস্ট্রেলিয়া"}},{"question":"ইন্টারনেটের জনক কে?","answer":"Vinton Gray Cerf","options":{"option1":"Charles Babej","option2":"Vinton Gray Cerf","option3":"Vinton Gray","option4":"Bill Gates"}},{"question":"ফেয়ার ফ্যাক্স কি?","answer":"গোয়েন্দা সংস্থা","options":{"option1":"গোয়েন্দা সংস্থা","option2":"উন্নয়ন সংস্থা","option3":"N.G.O","option4":"তথ্য আদান-প্রদানের যন্ত্র"}},{"question":"বিশ্ব সাক্ষরতা দিবস পালিত হয় কোন দিন ?","answer":"৮ সেপ্টেম্বর","options":{"option1":"৬ সেপ্টেম্বর","option2":"৭ সেপ্টেম্বর","option3":"৮ সেপ্টেম্বর","option4":"৯ সেপ্টেম্বর"}},{"question":"নোবেল বিজয়ী প্রথম মুসলিম নারী কে?","answer":"শিরিন এবাদি","options":{"option1":"শিরিন এবাদি","option2":"শিরিন সুলতানা","option3":"সালমা বেগম","option4":"বেনজির ভুট্টো"}},{"question":"দুই মহাদেশে অবস্থিত নগরী কোনটি ?","answer":"ইস্তাম্বুল","options":{"option1":"ইস্তাম্বুল","option2":"কায়রো","option3":"ট্রয়নগরী","option4":"হ্যামারফাস্ট"}},{"question":"সুনামীর কারণ হলো-","answer":"সমুদ্রতলের ভূমিকম্প","options":{"option1":"আগ্নেয়গিরির অগ্ন্যুৎপাত","option2":"ঘূর্ণিঝড়","option3":"চন্দ্র ও সূর্যের আকর্ষণ","option4":"সমুদ্রতলের ভূমিকম্প"}},{"question":"রঙিন টেলিভিশন থেকে যে ক্ষতিকর রশ্মি বের হয় তা -","answer":"গামা রশ্মি","options":{"option1":"রঞ্জন রশ্মি","option2":"বিটা রশ্মি","option3":"গামা রশ্মি","option4":"কসমিক রশ্মি"}},{"question":"তথ্য প্রযুক্তি খাতের উন্নয়নে দেশের প্রথম হাইটেক পার্ক কোথায় অবস্থিত ?","answer":"গাজীপুর জেলার কালিয়াকৈর","options":{"option1":"গাজীপুর জেলার কালিয়াকৈর","option2":"ঢাকা জেলার সাভার","option3":"সিলেট জেলার বিয়ানীবাজার","option4":"চট্টগ্রাম জেলার রাউজান"}},{"question":"কে প্রমাণ করেন যে অ্যানোফিলিস মশা ম্যালেরিয়া জ্বরের জন্য দায়ী?","answer":"স্যার রোনাল্ড রস","options":{"option1":"স্যার আইজ্যাক নিউটন","option2":"এডিসন","option3":"লুই পাস্তুর","option4":"স্যার রোনাল্ড রস"}},{"question":"ম্যালেরিয়ার ঔষধ 'কুইনিন' কোন গাছ থেকে পাওয়া যায়?","answer":"সিনকোনা","options":{"option1":"নীম গাছ","option2":"পাথরকুচি","option3":"সিনকোনা","option4":"তুলসী গাছ"}},{"question":"বাংলাদেশের দ্বিতীয় এভারেস্ট বিজয়ী কে?","answer":"মোহাম্মদ আবদুল মোহিত","options":{"option1":"মুসা ইব্রাহীম","option2":"মুহিত ইব্রাহীম","option3":"মোহাম্মদ মুসা","option4":"মোহাম্মদ আবদুল মোহিত"}},{"question":"NASA  কী?","answer":"মহাকাশ গবেষণা কেন্দ্র","options":{"option1":"হলিউডের অংশ","option2":"বাতাস কেন্দ্র","option3":"ভূমিকম্প","option4":"মহাকাশ গবেষণা কেন্দ্র"}},{"question":"২০১০ বিশ্বকাপ ফুটবলে 'গোল্ডেন বুট' পাওয়া খেলোয়াড় কে?","answer":"option এ সঠিক উত্তর নেই। সঠিক উত্তর জার্মানির থমাস মুলার","options":{"option1":"ফোরলান","option2":"রোনালদো","option3":"মেসি","option4":"তাবেজ"}},{"question":"আদিম মানুষের সবচেয়ে বড় আবিষ্কার কোনটি?","answer":"আগুন","options":{"option1":"পাথরের অস্ত্র","option2":"আগুন","option3":"কৃষিকাজ","option4":"পশু শিকার"}},{"question":"'স্বোপার্জিত স্বাধিনতা' স্থাপত্যটির স্থপতি কে?","answer":"শামীম সিকদার","options":{"option1":"আবদুল্লাহ খালিদ","option2":"হাশেম খান","option3":"শামীম সিকদার","option4":"আবু জাফর"}},{"question":"সোমপুর বিহার কোথায় অবস্থিত ?","answer":"নওগাঁ","options":{"option1":"নওগাঁ","option2":"সোনারগাঁও","option3":"সাতগাঁও","option4":"মহাস্থানগড়"}},{"question":"বাংলাদেশের একমাত্র পানি বিদ্যুৎ কেন্দ্রটি কোথায়?","answer":"কাপ্তাই","options":{"option1":"ভেড়ামারা","option2":"ঘোড়াশাল","option3":"আশুগঞ্জ","option4":"কাপ্তাই"}},{"question":"মুক্তিযুদ্ধের উপর রচিত \"সেপ্টেম্বর অন যশোর রোড\" এর রচয়িতা কে?","answer":"এলেন গিন্সবার্গ","options":{"option1":"নোয়েল কাউয়ার্ড","option2":"বব ডিলান","option3":"জর্জ হ্যারিসন","option4":"এলেন গিন্সবার্গ"}},{"question":"বাকল্যান্ড বাঁধ কোন নদীর তীরে অবস্থিত ?","answer":"বুড়িগঙ্গা","options":{"option1":"কর্ণফুলী","option2":"বুড়িগঙ্গা","option3":"মধুমতী","option4":"মহানন্দা"}},{"question":"প্রয়াত চিত্র পরিচালক তারেক মাসুদ -এর জঙ্গিবাদ ও তার প্রভাব সম্পর্কিত চলচ্চিত্রের নাম-","answer":"রানওয়ে","options":{"option1":"মাটির ময়না","option2":"রানওয়ে","option3":"মুক্তির গান","option4":"নরসুন্দর"}},{"question":"বাংলা বর্ণমালা এসেছে কোন লিপি থেকে ?","answer":"ব্রাহ্মী লিপি","options":{"option1":"কিউনিফর্ম লিপি","option2":"ব্রাহ্মী লিপি","option3":"ল্যাটিন লিপি","option4":"হায়রোগ্লিফিক লিপি"}},{"question":"3x+4y=14, 4x-3y=2 এর সমাধান সেট কত হবে?","answer":"(2,2)","options":{"option1":"(2,3)","option2":"(3,2)","option3":"(2,2)","option4":"(3,3)"}},{"question":"x+3y=0 সমিকরণের লেখচিত্র কি হবে?","answer":"মূল বিন্দুগামী সরলরেখা","options":{"option1":"বৃত্ত","option2":"পরাবৃত্ত","option3":"মূল বিন্দুগামী সরলরেখা","option4":"বক্ররেখা"}},{"question":"৬০ ও ৮০ এর মধ্যবর্তী বৃহত্তম ও ক্ষুদ্রতম মৌলিক সংখ্যার অন্তর হবে-","answer":"১৮","options":{"option1":"৮","option2":"১২","option3":"১৮","option4":"১৪০"}},{"question":"একটি গোলকের ব্যাসার্ধ 5 সেমি হলে এর পৃষ্ঠের ক্ষেত্রফল কত?","answer":"100∏ বর্গ সেমি","options":{"option1":"80∏ বর্গ সেমি","option2":"100∏ বর্গ সেমি","option3":"200∏ বর্গ সেমি","option4":"300∏ বর্গ সেমি"}},{"question":"একটি রম্বসের কর্ণদ্বয় 40 সেমি ও 60 সেমি। রম্বসের ক্ষেত্রফল কত?","answer":"1200বর্গ সেমি","options":{"option1":"2400 বর্গ সেমি","option2":"1200 বর্গ সেমি","option3":"600 বর্গ সেমি","option4":"48 বর্গ সেমি"}},{"question":"5+8+11+14+....... ধারাটির কোন পদ 302 ?","answer":"100","options":{"option1":"100","option2":"101","option3":"102","option4":"103"}},{"question":"দুটি ক্রমিক সংখ্যার বর্গের অন্তর ১৯৯ হলে বৃহত্তম সংখ্যাটি কত?","answer":"১০০","options":{"option1":"৯৮","option2":"৯৯","option3":"১০০","option4":"১০১"}},{"question":"দুটি সংখ্যার অনুপাত 5:6 এবং তাদের গ.সা.গু. 4 হলে, ছোট সংখ্যাটি কত?","answer":"20","options":{"option1":"10","option2":"15","option3":"20","option4":"24"}},{"question":"বার্ষিক শতকরা ৫.৫০ টাকা হার সুদে ৮০০ টাকার ৩ বছরের সুদ- আসল কত হবে?","answer":"৯৩২ টাকা","options":{"option1":"৯৩২ টাকা","option2":"১৫০০ টাকা","option3":"১০০০ টাকা","option4":"১২৪৫ টাকা"}},{"question":"বুশরা, এষা ও প্রিতুই ৫ মিনিট, ১০ মিনিট, ১৫ মিনিট অন্তর অন্তর একটি করে চকলেট খায়। কতক্ষণ পর তারা একত্রে চকলেট খায়?","answer":"৩০ মিনিট","options":{"option1":"২৫ মিনিট","option2":"৫০ মিনিট","option3":"৪০ মিনিট","option4":"৩০ মিনিট"}},{"question":"একটি ত্রিভুজের তিনটি কোণের পরমাণ যথাক্রমে x, x\/2,3x\/2. বৃহত্তম কোণটির মান কত?","answer":"90°","options":{"option1":"90°","option2":"45°","option3":"60°","option4":"120°"}},{"question":"ABC বৃত্তে AB জ্যা -এর মধ্যবিন্দু D, ∠ADC=৯০°, DC= ২ সেমি এবং বৃত্তটির ব্যাস ১০ সেমি হলে AB= কত?","answer":"৮ সেমি","options":{"option1":"৯ সেমি","option2":"৮ সেমি","option3":"৬ সেমি","option4":"৪ সেমি"}},{"question":"x=3+2√2 হলে x^-1 এর সঠিক মান হবে-","answer":"3-2√2","options":{"option1":"3+2√2","option2":"√3+√2","option3":"3-2√2","option4":"√3-√2"}},{"question":"f(x)= (x-3)\/(2x+1) হলে, f(0)= কত?","answer":"-3","options":{"option1":"3","option2":"-3","option3":"1\/3","option4":"-1\/3"}},{"question":"দুটি সংখ্যার বর্গের সমষ্টি 41, সংখ্যা দুটির গুণফল 20। সংখ্যা দুটির বর্গের বিয়োগফল কত?","answer":"9","options":{"option1":"7","option2":"9","option3":"11","option4":"13"}},{"question":"একটি ভগ্নাংশের লব ও হরের পার্থক্য 1 এবং সমষ্টি 7। ভগ্নাংশটি কত?","answer":"4\/3","options":{"option1":"4\/3","option2":"2\/5","option3":"3\/4","option4":"1\/6"}},{"question":"tanθ=5\/12 হলে, secθ=কত?","answer":"13\/12","options":{"option1":"5\/13","option2":"13\/5","option3":"12\/13","option4":"13\/12"}},{"question":"x-1\/x=3 হলে, x³-1\/x³ এর মান কত?","answer":"কোনটিই নয়","options":{"option1":"25","option2":"115","option3":"18","option4":"কোনটিই নয়"}},{"question":"1+2+3+...... +100 = কত?","answer":"5050","options":{"option1":"4950","option2":"4850","option3":"5050","option4":"5060"}},{"question":"একটি চৌবাচ্চার দৈর্ঘ্য ৫ মিটার, প্রস্থ ৪ মিটার ও উচ্চতা ৩ মিটার। চৌবাচ্চাটিতে কত লিটার পানি ধরবে?","answer":"৬০০০০ লিটার","options":{"option1":"৬০ লিটার","option2":"৬০০ লিটার","option3":"৬০০০ লিটার","option4":"৬০০০০ লিটার"}},{"question":"পিতা ও তার দুই সন্তানের বয়সের গড় ২৫ বছর। দুই সন্তানের বয়সের গড় ২২ বছর হলে, পিতার বয়স-","answer":"৩১ বছর","options":{"option1":"২৫ বছর","option2":"২১ বছর","option3":"৩১ বছর","option4":"৩২ বছর"}},{"question":"দুটি সংখ্যার গ.সা.গু. ও ল.সা.গু. যথাক্রমে ১৫ ও ১২৫। একটি সংখ্যা ৪৫ হলে অপর সংখ্যাটি-","answer":"option এ সঠিক উত্তর নেই","options":{"option1":"১৫","option2":"২২৫","option3":"৭৫","option4":"২৫"}},{"question":"x²+x-(a+1)(a+2) -এর উৎপাদক -","answer":"(x-a-1)(x+a+2)","options":{"option1":"(x-a-1)(x-a+2)","option2":"(x+a+1)(x-a-2)","option3":"(x-a+1)(x+a-2)","option4":"(x-a-1)(x+a+2)"}},{"question":"একটি ত্রিভুজের তিনটি বাহুর দৈর্ঘ্য 6 মিটার, 8 মিটার ও 20 মিটার হলে ত্রিভুজটির ক্ষেত্রফল -","answer":"কোনটিই নয়","options":{"option1":"12 বর্গ মিটার","option2":"24 বর্গ মিটার","option3":"10 বর্গ মিটার","option4":"কোনটিই নয়"}},{"question":"একটি ট্রাফিজিয়ামের সমান্তরাল বাহুদ্বয়ের দৈর্ঘ্য ১২ সেমি, ১৮ সেমি এবং এদের মধ্যবর্তী দূরত্ব ১০ সেমি হলে ইহার ক্ষেত্রফল -","answer":"১৫০ বর্গ সেমি","options":{"option1":"১৫০ বর্গ মিটার","option2":"১৫০ বর্গ সেমি","option3":"১৫০ বর্গ একক","option4":"কোনোটিই নয়"}}]